{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Quiz 0\n",
    "Isaac Arturo Vargas Chacon\n",
    "Carné: 2024800524\n",
    "\n",
    "Instituto Tecnológico de Costa Rica\n",
    "Escuela de Computación\n",
    "\n",
    "Maestría en Ciencias de la Computación\n",
    "Optimización y programación numérica\n",
    "\n",
    "Profesor: PdD. Saúl Calderón Ramírez\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Pregunta 1\n",
    "\n",
    "Compute la convolucion discreta $h = g * u$, con las funciones $u = [1, 2, 4, 1, 1]$ y $g = [3, -1, 3]$, utilizando un paso de convolucion $p = 1$ y $p=2$ y sin padding de 0's. Muestre los pasos intermedios.\n",
    "\n",
    "### Convolución con paso $p = 1$\n",
    "\n",
    "$ n=0 $\n",
    "\n",
    "$ h[0] = g[0] \\cdot u[0-0] + g[1] \\cdot u[0-1] $\n",
    "\n",
    "*Indefinido*\n",
    "\n",
    "$ n=1 $\n",
    "\n",
    "$h[0] = g[0] \\cdot u[1-0] + g[1] \\cdot u[1-1] + g[2] \\cdot u[1-2] $\n",
    "\n",
    "*Indefinido*\n",
    "\n",
    "$ n=2 $\n",
    "\n",
    "$h[0] = g[0] \\cdot u[2-0] + g[1] \\cdot u[2-1] + g[2] \\cdot u[2-2] $\n",
    "\n",
    "$h[0] = (3 \\cdot 4) + (-1 \\cdot 2) + (3 \\cdot 1) = 12 - 2 + 3 = 13 $\n",
    "\n",
    "$h[0] = 13$\n",
    "\n",
    "$n=3$\n",
    "\n",
    "$h[1] = g[0] \\cdot u[3-0] + g[1] \\cdot u[3-1] + g[2] \\cdot u[3-2] $\n",
    "\n",
    "$h[1] = (3 \\cdot 1) + (-1 \\cdot 4) + (3 \\cdot 2) = 3 - 4 + 6 = 5 $\n",
    "\n",
    "$h[1] = 5$\n",
    "\n",
    "$n=4$\n",
    "\n",
    "$h[2] = g[0] \\cdot u[4-0] + g[1] \\cdot u[4-1] + g[2] \\cdot u[4-2] $\n",
    "\n",
    "$h[2] = (3 \\cdot 1) + (-1 \\cdot 1) + (3 \\cdot 4) = 3 - 1 + 12 = 14 $\n",
    "\n",
    "$h[2] = 14$\n",
    "\n",
    "$n=5$\n",
    "\n",
    "$h[3] = g[0] \\cdot u[5-0] $\n",
    "\n",
    "*Indefinido*\n",
    "\n",
    "R/ $h = [13, 5, 14] $\n",
    "\n",
    "### Convolución con paso $p = 2$\n",
    "\n",
    "$h[0] = g[0] \\cdot u[2-0] + g[1] \\cdot u[2-1] + g[2] \\cdot u[2-2] $\n",
    "\n",
    "$h[0] = (3 \\cdot 4) + (-1 \\cdot 2) + (3 \\cdot 1) = 12 - 2 + 3 = 13 $\n",
    "\n",
    "$h[0] = 13$\n",
    "\n",
    "$h[1] = g[0] \\cdot u[4-0] + g[1] \\cdot u[4-1] + g[2] \\cdot u[4-2] $\n",
    "\n",
    "$h[1] = (3 \\cdot 1) + (-1 \\cdot 1) + (3 \\cdot 4) = 3 - 1 + 12 = 14 $\n",
    "\n",
    "$h[1] = 14$\n",
    "\n",
    "R/  $h = [13, 14]$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Pregunta 2\n",
    "\n",
    "En general, si $u \\in R^n$ y $g \\in R^m$, y $p=1$ es el paso de la convolucion, que dimensiones tiene h, suponiendo que no hay un padding de 0's en ninguno de los dos operandos de la convolucion.\n",
    "\n",
    "Tenemos que:\n",
    "\n",
    "$ h[n] = f[n] \\cdot g[n] = \\sum_{-\\infty}^{\\infty} f[m] \\cdot g[n-m] $\n",
    "\n",
    "Para que la convolución sea válida, $u$ y $g$ deben tener índices de tamaño $n$, de modo que el primer valor de $n$ es $0$ y el último es $n-m$.\n",
    "\n",
    "La longitud de $h$ es el número de valores que puede tomar $m$ entre $0$ y $n - m$. Por lo tanto:\n",
    "\n",
    "$ \\text{longitud de } h = n - m + 1 $\n",
    "\n",
    "Por lo tanto, la dimensión de $ h $ es igual a $\\mathbb{R}^{(n - m + 1)} $."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Pregunta 3\n",
    "\n",
    "Demuestre la siguiente propiedad: $g(x) * (\\delta(x) + k \\delta(x-s)) = g(x) + k g(x-s)$\n",
    "\n",
    "La función $\\delta$ de Dirac tiene las siguientes propiedades:\n",
    "\n",
    "1. $\\delta(x) = 0$ para $x \\neq 0$\n",
    "\n",
    "1. $\\int_{-\\infty}^{\\infty} \\delta(x) , dx = 1$.\n",
    "\n",
    "1. $\\delta(x-a) \\cdot f(x) = f(a) \\cdot \\delta(x-a)$ para cualquier función $f(x)$.\n",
    "\n",
    "Ahora, tenemos que:\n",
    "\n",
    "$g(x) \\cdot (\\delta(x) + k \\cdot \\delta(x-s))$\n",
    "\n",
    "Redistribuimos usando la tercera propiedad:\n",
    "\n",
    "$ g(x) \\cdot \\delta(x) + g(x) \\cdot k \\cdot \\delta(x-s) $\n",
    "\n",
    "$ g(0) \\cdot \\delta(x) + k \\cdot g(s) \\cdot \\delta(x-s)$\n",
    "\n",
    "Sustituimos variables:\n",
    "\n",
    "$ g(x) \\cdot \\delta(x) + k \\cdot g(x-s) \\cdot \\delta(x-s) $\n",
    "\n",
    "$g(x) + k \\cdot g(x-s)$\n",
    "\n",
    "Por lo tanto:\n",
    "\n",
    "$g(x) \\cdot (\\delta(x) + k \\cdot \\delta(x-s)) = g(x) + k \\cdot g(x-s) $"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
